支那廣電總局：或禁玩《絕地求生》

《絕地求生》網上大熱 廣電總局或禁玩：鼓勵殺戮嚴重偏離社會主義價值觀、中華民族傳統文化

近期大受歡迎的電腦遊戲《絕地求生》及其他同類遊戲，遭中國大陸廣電總局下達禁令，或令中國玩家無法繼續打這類大熱的求生類遊戲。

由韓國開發商Bluehole Studio Inc.旗下的PUBG公司開發與發行的大型多人線上遊戲《PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS（絕地求生）》近期在電腦遊戲界大熱。業界有傳不少中國遊戲商也計劃開發類似《絕地求生》的殺敵求生玩法遊戲，並在中國國內大肆推廣。豈料，中國政府近日下達禁令，反對中國內地玩家繼續玩這類遊戲。

據中國音像與數字出版協會遊戲出版物工作委員會（遊戲工委）在網站貼出的文件，廣電總局近日對這類遊戲發出通告表明「基本態度」。通告指，「由境外企業研發運營的“Playerunknown's Battlegrounds”(中文譯名：《絕地求生：大逃殺》)」引起關注，遊戲內的血腥、暴力的內容呈現和價值觀導向等問題也「引發社會輿論熱議」。廣電總局在收到查詢後表明，「其類似於古羅馬角鬥場式的遊戲體驗與生存理念的設定嚴重偏離我國社會主義核心價值觀和中華民族的傳統文化習慣與道德規範，不利於青少年消費者的身心健康。」

該文件同時表明，「對於“大逃殺”這類鼓勵殺戮、尤其單純以殺死其他遊戲玩家扮演的角色為手段實現最終目的的遊戲，總局明確持有否定態度，將難以獲得出版運營許可。」廣電總局建議國內游戲企業「不宜安排研發、引進此類游戲，不提倡以測試此類游戲方式吸引用戶。」政府同時不建議，電子競技、直播等平台為此類游戲提供宣傳推廣。

路透社報道，至今日為止，大陸玩家依然可以登入《絕地求生》的伺服器

《絕地求生》近期大熱，過去30天平均玩家逾百萬人，玩法有如日本經典青年電影《大逃殺》。遊戲開局時，玩家會隨機被派到未知的戰場四週。玩家需要在戰鬥開始時搜索裝備，即可開始殺戮。遊戲繼續推展，戰區會收窄，玩家需要進入餘下戰場內與其他仍然生存的玩家決鬥，在戰鬥中最後生還的玩家即取得勝利。

從此亞服清淨

最好啦

成日係入面聽到d大陸仔賣外掛

無曬d cheater

無咗9成外掛玩家係開心嘅

即刻靜晒

係就好
有D想入手

啲大陸撚好鐘意係Game入面尻叫

我每次都屠鳩支那隊友

仲有台狗
台灣no 1 台灣no1

中共繼封vpn之後又一力作
快d封左隻game

文化鎖國

今晚食雞

700 攞左支那代理
又要跌鳥

佢係封我即買

係就快 封左即玩

蝗國真係好智障

連d血都要特登整到綠色

元素周期表

隻game需求勁唔勁

禁左好啊， 支那自己開個steam 山寨版，就叫"蒸汽遊"，困住呢班冇品大吵大鬧既人，自己13億條蛆內聯網規模幾大啊

TAIWAN NO. 1

成日一入去就唱歌
利申 魔音

一入場就大叫中國狗

lol ,bf1 都係

太冇中國特色，中華傳統啦
出文革，大躍進饑荒，天安門DLC啦

鼓勵殺戮咁似支那某全球最大政黨

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

聽住先 嗰陣battlefield 4又話禁 咪又係一大堆支那人喺度玩

順手ban埋bf同battlefront啦

最好啦 美股都一大堆大陸人

屌佢老母一早應該禁啦
成堆支那外掛狗

拎住更加冇可能會禁

班仆街大陸閪係Steam留言版屌緊!!!正啊屌!!!!!
BTW如果想多啲人玩可以入黎一齊組隊啊!

支那民族既價值觀根本就係為生存可以不擇手段

想入美服話同啲鬼佬玩下啦 仆你個街 成隊都蝗 仲係咁問‘有沒有中國人’然後佢地三個就係咁尻叫

快撚D BAN啦
係咁播國歌 煩撚到唔想玩

德政

好事！

根本生活嚮支那已經日日玩緊絕地求生啦

最好班中國人自己死埋一二邊自成一國圍內打機算啦
同親班友打佢地都好似財大氣粗或者懶係勁咁屌人廢
贏佢又屌鳩人出cheat或者話咩用埋啲低賤玩法

係就好喇,勁撚煩D大陸人,又要勁多外掛

支那狗

中國的人權是最好的
幾時禁埋睇AV、動畫

雜種自己玩真既就得，屎民玩假既就唔得

周官同日百姓嘅分別嘛

中共咁鍾意侵略人，竟然話殺戮唔符合價值觀

玩都玩得開心啲

Hong Kong Number 1!!!

勁

封左就玩

tw no1 vs 支那外掛
我唔開咪反而俾人屌

STEAM評論好睇

到時咪係鬼國玩真人版lo

好唔好玩？

睇一次笑一次

其類似於古羅馬角鬥場式的遊戲體驗與生存理念的設定嚴重偏離我國社會主義核心價值觀和中華民族的傳統文化習慣與道德規範，不利於青少年消費者的身心健康。

你叢林強國支那最鐘意弱肉強食
100步笑50步

聽到呢排有條友入場播東方歌,跟住D蝗就又抄ni媽B, 又ni媽薯leh,唔撚明佢地講乜鳩

係先好講

前排去日服見到成班蝗話要殺日本鬼子

已經唔係靜唔靜既問題，星期六日，同d 朋友玩左十幾揚，起碼有8,9場有外掛，你話外掛一開波殺左我都算la，最慘係玩到得返十幾個既時候先殺我地，好浪費時間

呢個真 有種就比多d錢一開波殺哂
明明都自描 執埋咁多四倍 八倍有尻用咩
掛狗死全家

好on9，已經唔想再玩

正呀 大陸仔一入game就操你媽
又好撚多長開voice chat
嘈到仆街

都唔明有乜咁好玩，你話外掛睇資源都算la，仲要開自描，有乜好玩？

反對禁玩ge舉手
沒有人舉手
通過！

返去玩開心農場啦

嘩 依個國家文化真係慨括非常廣泛

尾魷 尾魷 尾魷
通過！

"你媽B" "你媽B"

大陸人對呢件事有咩反應